% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item   Combien y a-t-il de multiples de 23 compris entre 500 et 650 ?\\
    Déterminer ces multiples.
    \item Combien y a-t-il de multiples de 19 compris entre 256 et \num{3000} ?
  
\end{enumerate}
 
   \end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item   

Un multiple de 23 s'écrit sous la forme \(23k\), où \(k\) est un entier. Nous cherchons les valeurs de \(k\) telles que :
\[
500 < 23k < 650.
\]



Divisons chaque membre de l'inégalité par 23 pour isoler \(k\) :
\[
\frac{500}{23} < k < \frac{650}{23}.
\]

Calculons les valeurs approchées :
\[
21,7391 < k < 28,2609.
\]



Les valeurs entières de \(k\) comprises dans cet intervalle sont :
\[
k = 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28.
\]


Il y a 7 multiples de 23 compris entre 500 et 650.\\
Pour chaque valeur de \(k\), calculons le multiple correspondant :
\begin{align*}
23 \times 22 &= 506, \\
23 \times 23 &= 529, \\
23 \times 24 &= 552, \\
23 \times 25 &= 575, \\
23 \times 26 &= 598, \\
23 \times 27 &= 621, \\
23 \times 28 &= 644.
\end{align*}
    \item Un multiple de 19 s'écrit sous la forme \(19k\), où \(k\) est un entier. Nous cherchons les valeurs de \(k\) telles que :
\[
256 < 19k < 3000.
\]


Divisons chaque membre de l'inégalité par 19 pour isoler \(k\) :
\[
\frac{256}{19} < k < \frac{3000}{19}.
\]

Calculons les valeurs approchées :
\[
13,4737 < k < 157,8947.
\]



Les valeurs entières de \(k\) comprises dans cet intervalle sont :
\[
k = 14, 15, 16, \ldots, 157.
\]



Pour trouver le nombre total de valeurs entières de \(k\) dans cet intervalle, nous faisons la différence entre les bornes supérieures et inférieures, et ajoutons 1 :
\[
157 - 14 + 1 = 144.
\]



Il y a 144 multiples de 19 compris entre 256 et \num{3000}.

  
\end{enumerate}


   
   \end{Solution}
   \begin{Indice}
\begin{enumerate}
	\item Un multiple de 23 s'écrit sous la forme \(23k\), où \(k\) est un entier.\\
	Cherchez les valeurs de $k$ en écrivant l'encadrement donné dans l'énoncé.
	\item Un multiple de 19 s'écrit sous la forme \(19k\), où \(k\) est un entier.\\
	Cherchez les valeurs de $k$ en écrivant l'encadrement donné dans l'énoncé.
\end{enumerate}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item Il y en a 7 : 506 ; 529 ; 552 ; 575 ; 598 ; 621 ; 644
	\item 144
\end{enumerate}
\end{Reponse}